李怡：想做就去做

……美國巨星奇連伊士活在大選投票前冒大不韙撐特朗普的話，他說特朗普演說時的憤怒表情「是有道理的，現今這社會，私底下其實每個人都已對政治正確感到厭倦，大家都不想再拍馬屁（kiss-ass）了。可是我們就處在『馬屁世代』（the kiss-ass generation）和『婆媽世代』（pussy generation）」，做任何事情都婆婆媽媽，瞻前顧後，「人人都在告訴你，哦，這樣的事你不能做，那樣的事也不能做；還有這種話可不能說」，但特朗普「就是個怎麼想就怎麼說的人」。………

與「婆媽」相對的就是man，也就是有男子氣概，泛指有肩膀、肯擔當、敢決斷、敢想敢說。擦鞋仔，遇事瞻前顧後，顧慮多多，總是考慮是否政治正確，就是伊士活說的「馬屁世代」和「婆媽世代」。

…………

「馬屁」和「婆媽」在香港自然更為風行。明明在專制的「一國」之下爭民主已經行不通了，但「港獨」政治不正確，講都不能講；「自決」就是自決了，偏要強調是「民主自決」而不是「民族自決」。

而政治是否正確，又不是自己憑常識和眾所周知的經驗去釐定的，而是要跟從中共不斷變幻的解釋。遲早，連「命運自主」、真普選、港人治港也政治不正確。

………

其實「想做就去做」有甚麼不對？做好事做壞事自有法律和道德約束，但做想做的事，不要管什麼條條框框，不要成日去揣摩是否政治正確，才是真正「做自己」的人生。

留名

關李怡咩事

講得好
乜都就住就住
就快谷精上腦

上世紀80年代，曾有煙草廣告以此作標語， 結果全城批評，
最終更改標語為「應做就去做」。

我有特朗普咁多錢我都會好敢言